［武術撚］連登武術撚召喚帖

八掛 太極 八極 形意
巴西柔術 空手道 跆拳道
通背 少林 自由搏擊
西洋拳 柔道 詠春
瑜珈 泰拳 劈掛 螳螂

門派太多不能盡錄

有無人吹水？

有無咩絕招分享下，一擊制敵，防狼術

刀 槍 劍 棍 器械撚都可以一齊討論

學過打狗棒法

師兄好波，分享下？練法打法？

巴打你練邊泛？

丐幫幫主先可以學

我細個時紮下馬咁架咋

師兄人地可能就係丐幫幫主

有冇聽過一招從天而降既掌法

未請教

比較想知八卦
扭扭擰擰 睇唔出攻擊方式
睇戲又唔知有冇誇大

有冇巴打解釋下？

我近排練緊九陰真經 但睇吾通透 練左摧心掌
有無 Ching 教路

詠春 MMA 泰拳

八卦掌比較多人認識既就係步法，成日睇戲會見到佢地圍住人走圓，但其實走圓只係練法，透過走圓練習身法（下盤敏捷度），同埋換掌（手上既功夫），當然對敵時好多練習八卦掌既人會配合身法，去敵人既左右兩側，進行攻擊。

通常八卦掌都係以防守反擊為打法，好少可主動進攻，如果進攻既時候同好多門派一樣會直步入佢中路，但為既只係對手出手阻擋，然後側彎退步抽身，由則邊進攻。

八卦掌，顧名思義以掌為主，拳為次。你可能覺得用掌打人莫講話受傷，痛都未必痛啦，其實不然，你試下一掌劈落頸動脈，大大力拍落自己額頭？

而且八卦掌除左真係一掌打(劈)落去之外，仲有種拖刀勁，已掌代刀，如果覺得勢均力敵，呢種打法可以減少體力支出，拖到對手無力。

八卦掌既代表人物有董公董海川，程廷華，尹福，孫祿堂等等。

淺見，歡迎插，我不是練八卦的。

幫唔到ching 我近排練緊恆宇仁龍拳

同巴打差唔多

但純功夫

洪拳+詠春

我只係講下印象中既拳術流派，我無咁多才多藝

洪拳應該好多香港人都好熟悉，分享下？

界王拳

乾坤大挪移 第三層揮手

有d似詠春，都有以柔制剛同唔同距離發勁，但手法同馬步多詠春好多

巴打好身手

世界排名第一

最高幾層？

我藍神 加 界王拳

七層，夜清內力有返咁上下

洪拳感覺大開大合，同詠春短打應該差好遠，咁都撈得埋？練既時候會否混淆？

太極係米 武當ga 先

真名上高登

識睇梵文就ok

仲可以健生，好多運動都可以

天下武功出少林

學過刀 槍 劍 棍 南拳 太極

南拳接觸比較少，介紹下？

洪拳算係短同中距離既功夫，同詠春一樣都有連消帶打既concept, 有剛亦都有部份係柔
我好少練詠春，因為練詠春主要係練反應同手法，練洪拳果陣多數都係透過打靶同套路練橋手同馬步，唔會撈得埋

學過幾個南拳套路 係師父貪得意教我 但係啲動作好撚難 又快

其實成日係度諗 練套路實戰係咪真係用得着

詠春練反應既意思係練痴手？定有其他特殊方法？
練橋手是痛苦的吧

Hmmm......
咁講啦，我覺得套路係將實戰會用既動作、手法、步法融合埋一齊，將呢堆動作整合排序。

其實將套路既動作分解，每一個動作都係一個實戰用得著既動作，練套路可以將動作記入腦，要用既時候可以好快用到。

當然，睇你練既套路係咩套路，如果係根據而家既體育武術黎講，又打翻又轉身三百六，我個人覺得實戰用唔著。

但練套路點都好過日日係屋企唔做運動，體力敏捷點都好過普通人既我諗

有冇舞獅既師兄

教我ok?

我姨甥仔，佢5歲，舞左兩年獅。

梵文入門速成班

空手道 詠春 匕首 浪人叉

連登有愛

詠春係透過痴手同埋樁練手感同反應，練到唔洗諗都知擋咩位同點進攻
洪拳練橋手唔算好痛苦既我覺得同練大隻差唔多
利申唔大隻

以我理解 洪拳就長中短勁都有一套拳代表

梅花拳（長勁 長距離發力）>
劉家（中勁 發力距離不長不短）>
虎鶴雙形 （短勁 比李小龍個隻寸勁長啲 比劉家個種再短啲）

跟住再上就五形 十形 工字伏虎個啲

好似係

巴打分享下空手道？我唔係好熟

好有the rock打詠春既畫面

Btw, 痴手要有人陪，打樁要有樁

唔洗識睇，從前有個高手亂練，練到華山論劍天下第一

巴打想學咩？內家拳都有好多，太極，形意，八極？咁空泛好難答。

不過無論邊范，我都無介紹
幫有介紹既巴打問的

你就係高手！

依個post 講來講去刀系招式上既討論 有矛d內功心法討論下

巴打好見解，唔講都唔知洪拳有三套拳。
想問下巴打，洪拳發頸方式有無咩特別之處？

Ching有矛買最新出版既玉女心經，出左update wo

學過下龍形拳 但呢啲唔係for打架
只係健身健心健生

我諗住都系練好本九陰真經先

我又分享下啦，見有巴打提開內家拳，如有錯誤隨便指証交流，我係新手而已。

講下台灣十分流行既八極拳(巴子拳)，好多國家既警察/軍隊都有練習八極拳既傳統。

早排大台套劇就有八極拳既介紹（屌你個排日日都聽到身邊人講猛虎硬爬山），雖然我一集都無睇過，但就憑身邊人成日講八極既「招式」就知真係多左人留意呢套古老既拳法。

八極拳源於河北滄洲一帶，拳法剛猛，動作乾脆，爆發力強。

代表人物有大槍王吳鐘，神槍李書文，台灣一代宗師劉雲樵等等。

八極拳講求效率，基本上係無套路可言，邊到怕比人打就打人邊到，以台灣練習八極拳既風氣為例，練習八極拳既套路一般都係「小八極」同「大八極」，都係將實戰動作融合既套路，十分容易上手，擒拿手法女仔用黎防狼就一流。

但真正想練好八極拳仲要練習佢既發勁方法，簡單講就係用力既步驟，過程。

打住先，搭車打字頭好暈

有無樁法？定純粹套路呀師兄？

洪拳專科 打咩功夫最後都係收細打

九陰真經大成之後可唔可以教禾

咩套路都打得 識用同唔識用既分別

果然係專科，講得出呢句，就知有料，師兄好波。

不過我認為，打咩功夫最後都係唔打。

蝦蝦蝦

洪拳發勁可有獨到之處？
女性防狼黎講有無一兩招散手分享下

動作快，唔洗技巧

我識十字梅花 劉家 工字 雙形 十形 鐵線 虎豹等等

所以功夫比人踩落地底

好似好有道理

女性用蛇形加龍形會好d 蛇走纏龍走禽拿

快過粒字彈就ok

和平年代，踩到落地核都無可厚非
不過總有尊重佢既人既

師兄學新洪拳？

快過鍵盤戰士隻手指又得唔得呢？

丐幫長老在此

舊有三展三線 三展連環

樓上有一個啦wo師兄

得套路咋

龍形跟張師父？

Yes新學 我跟我師兄學
Btw 大家不妨將學過既套路完全放慢嚟打一次
如果都打得好睇有力就已經好好了
好多人都忽視左呢樣野

打慢練氣練力 但出戰拳就唔會慢 水浪拋接戰拳

變一拳超人未

唔知係咪門派唔同，我學果派洪拳冇梅花同劉家拳，係學完工字學虎鶴，之後練完兵器先上五形鐵線

好多人掛住表演比賽耍到好快，練慣左快又慢唔返

正常無 因為洪劉蔡李莫係五家功夫黎 黃飛鴻自成一套

打到好似抽跟咁 因為限時

Btw師兄跟邊個師父

咁過癮既 教完工字又唔教伏虎
跟住又玩兵器先再五形
同埋鐵線拳就真係練內家野
會用叫聲嚟輔助吞吐 但係啲叫聲好怪
好似話呢套野係用鐵線包實個人
跟住運勁迫爆啲鐵線
所以表演打呢套野係好怪

工字緊係跟埋伏虎
鐵線拳原意 剛如鐵 柔如線 故名鐵線
如果你好似鐵線咁 師兄好自為之

岩岩練成玉女劍法

姑姑近況如何

兄師係由第二度走出嚟 因為同佢師夫既意向不同
所以我都唔問佢既過去 問嚟都冇乜意思

無呀 食下tea 收下兵

跟邊邪 趙教定邊個 需然兩邊都走火入魔

「工字」係 ｢工字伏虎拳｣ 既簡稱
其實鐵線果d叫聲都係跟返個人透得順條氣，唔會練壞身體就ok
拎得呢套表演既基本上都係做緊師父

唔想自爆

姓咩得架拉

鐵線係用聲 去帶動唔同部位鮪 當然條條水都有出入 唔知點解明明同一個祖師爺

講個姓都好易估到無謂啦

詠春

詠春永春

金毛獅王 的 7 傷拳
外賣仔 的 乾坤大挪移
鎖技
利申 中國 古拳 法 第三代 傳人

師兄同路人
苦練黏手中

當你逼自己每次出六拳一組，
上到擂台就算唔記得老豆姓乜，都會好自然打得返出嚟。
大部分都係常用嘅組合，要練得多先用得返出嚟。
雜耍除外⋯

要識用跟住練到自然反應 再進者就自然反應既時間仲可以思考

電流神拳打倒多隻雷克斯暴龍

跆拳道+泰拳+巴柔+Capoeira.
即係mma jj

師兄玩左幾耐？介唔介意講跟咩師傅學呀？

想學形意，係咪一定要用槍練？

黏手搵笨

練習黎，黐得叻都唔會覺得自己好好打，係d人神化左黐手呢樣野

無課賣咪玩呢d

之前套功夫傳奇超正

對實戰太極有興趣

唔係，站好個樁先好過，養體力。
如果唔係你耍唔到大槍的。

太極其實可以好剛，以前練太極既人力量訓練係最多的。

我覺得太極只有五大母捶

各位師兄前輩們，早晨

玩氣功

有冇人玩開krav maga 好想學

唔識，咩黎，介紹下？

全民氣功熱

未學過 以色列自衛術以實用為主 冇規則 好似會教你點樣對付啲揸刀棍 甚至有槍既人 追求儘快結束戰鬥 所以會針對你最脆弱既位 最終目的係走佬 好多國家既警察都有學

我呢d外行人唔識野
咁螳螂呢？ 有冇人識
功夫傳奇講螳螂都講得幾多下 好正

留名學野

我都外行人
功夫傳奇我都有睇，太極個集講得幾好。
你睇陳家溝個傳人（廿歲左右個個唔記得咩名）搬石樁個下幾威武。
陳小旺炮捶既爆發力就睇得出太極唔淨係以柔制剛，四兩撥千斤。

四兩撥千斤都要本身有千斤之力先得，如果唔係咪個個都可以徒手攔截停架火車

螳螂拳都有好多種，香港人比較多聽既係七星螳螂拳，源於山東，七星螳螂拳係屬於短打既一種，七星之名係因為佢既「七星樁步」，取腳踏七星既寓意，另有勾摟採掛等特別既手法。

Btw香港導演徐小明係太極螳螂拳既傳人

截拳道武者留名

蔡李佛
中外周家

原來係以色列自衛術
原諒我見識少

以我對以色列自衛術既印象黎講，係一種比較多散手既武術，好多新手都可以輕鬆駕馭，只係大家有幾熟練同力量既分別。

所以我覺得女士防狼黎講都幾速成，扳手指，插喉撩陰。

奪器械黎講香港治安算好，應該唔太用得著。

但我勸各位初學既時候要小心，我講緊既係任何功夫，甚至健身既人，人大膽左，覺得自己識d野，如果真係遇上賊人/歹徒，都係逃走為上，一擊即走，唔好戀戰，以免發生危險呀。

本多兄早晨

巴打個名一聽就知高手
有機會想見識下毒撚轉

請教下洪家既手足點睇吳炳權老師

係咪夜虎出林二龍爭珠果d

下取靈猴

北勝譚三叔支水
側身標馬偷漏手多
鄉下野

鄉下野先正呀
蔡李佛我都接觸比較少，求介紹

中外周家
林卓桓

以為林允行
香城中學

Btw歡迎你呀允行

前輩我周龍支水
你五兄弟邊支

蔡李佛
南少林正宗
新會陳享公跟南少林蔡福學蔡家手，以偷漏攻偏門，掛捎插為主
再跟南少林李友山學李家馬，主要為偏身馬步同腳法，長橋大馬
陳享公收外姓人張鴻勝為徒
陳家村發現，要求趕走張鴻勝
陳享公轉介張鴻勝跟八排山清草和尚練佛家掌
張鴻勝學滿師返新會同陳享公集三家特式
蔡李佛初創名為佛家拳
張鴻勝後於佛山設館授徒
後太平天國起義，太平天國軍中將領不少為蔡李佛門人
為打仗，創立鴻勝太/平/天/國 四個字拳，又創出大刀刀法
清末民初，譚三本來學洪拳，後學蔡李佛，因為好打自創北勝獨有連環插鎚
兩廣國術館成立，請自然門萬氏兄弟，北少林鐵沙掌顧汝章，猴王耿德海，八卦掌傅振嵩，王少周落廣州教拳
譚三同顧汝章試手後互相易徒而家
所以唔少北勝門人識北少林潭腿/十路少林拳/金鐘罩氣硬功/北少林大槍
蔡李佛主要分三支水
新會享公
佛山鴻勝
廣州北勝
三家手法各有出入
但都一樣
以穿/拋/掛/捎/插/槓拳/頂掌/蝴蝶掌/虎爪/側身標步為主
大致係咁

北勝一開始只有十字 扣打都係自己作 後面果d

扣打/平拳唔係作係跟黃/劉學返返黎

人地係咪真係教曬你就另一回事 只小我地學完兩邊發現跟本唔同

西拳撚路過
利申：新手

有冇巴打練bjj同Capoeira

下
北勝不嬲得三套野
十字 扣打 平拳
我唔知你跟邊個學

下 好多套架喎 不過唔知邊度黎之麻

下，樹大有枯枝
你學咩就代表北勝係咁呀
你都好牙炸下

初學唔使。 到你真正覺得有需要時你都形意認識已經好深

第一頁都無 錫春袋

形意大槍

我地唔係就咁睇一條水

形意十二形同五行

咁你睇咩
如果你要睇鴻勝北勝既
我一早講過三家有出入

中學果時學左年半，主要學詠春，師傅就教左我少少洪拳、螳螂等等
果時去學，第一堂已經大開眼界，以前以為武術睇得唔打得，果時師傅同師兄過手，有紋有路明顯唔係鳩嚟，精彩到好似睇戲咁，仲記得師傅最後用招背郎歸山，將師兄飛出一米遠之後師兄落地果下扎翻個馬，就知道佢地係堅料

你師父都幾把炮

師傅

我認為對攻守意識有用

唔啦，一開名實比人起
師父收得幾個

學過泰拳同詠春
兩者嘅理論相似得又差天共地

練緊僻邪劍法

切咗？

欲練神功....

甜不神同甜筆神有無咩關係

I agree with you.
無論任何形式既訓練都有唔同既幫助。
那怕只係靜坐，跑步，舉鐵。

以我為例，我屙屎、搭車、返工時做唔到運動，就會不斷係腦裡面幻想人地出咩招我可以點拆招，遇到咩情況應該點做之類。

放假放工得閒無野做先做返運動，可能係練習打法，操下體能。

我相信都會有幫助，可能效率好低，但我享受

無關係，我唔識歌女

詠春撚 放低左成年
手法好似許耀剛師傅個套
但唔記得左係邊個流落黎
記得師傅話我地個手法比其他同門剛勁d
係咪黃淳樑

剩係學左3套套路
扲黎健身
成世仔食極都唔肥
打詠春果半年肥左一個碼
果時覺得終於都肥到好撚正
想pick up番，但已經唔記得尋橋同標指

有底睇下youtube都執得返
加油呀ching

想搵樣學下 但好耐都未決定到

練緊葵花寶典
利申：新亞國術會

我師傅有一次示範詠春寸勁畀我睇，佢將拳頭貼落我膊頭個位，話好細力咁畀我感受下，跟住佢用一用力，我退後左一日，眼前一黑左大概一秒，跟住話佢已經好細力 我跟住扮無野繼續聽佢講

香港係咪好少人玩古勞馮氏偏身詠春

馮強好似無再係香港教啦

師傅 x2

早晨呀各位師兄，有無人同我一樣今日都要返工

練緊盧山昇龍霸

呢個post居然無人吹奏連登街霸世界笠水王

You?

學完拳去祕撈

學咩拳呀ching

55

練左幾耐？有無自我感覺身體健康左

2年幾
不嬲做開gym同跑步，身體健唔健康就唔知，但學識放鬆成個人，同埋控制身體

我講內家拳，各位巴打有興趣就來睇

有冇人識silat

屌 講起武術 我老竇原來十幾歲果陣走去學詠春
仲要學到好精通果隻 我俾佢暪左20幾年
係有次電視咁岩播葉問見佢係到跟住練
諗住佢玩啦 點撚知硬食左一野
之後問D阿叔我老竇係咪學過詠春啦
D阿叔先講話佢學左成十年詠春

問下屋企個印印可能識

武術post竟然咁和平
重見到啲同門

波台

請教下 龍 蛇 虎 豹 鶴 中嘅 龍
其他四形我都理解到
但龍形係咩打法？
有咩招牌招式？

留名

乜拳?

我諗佢講緊形意拳既龍形

Uncle
有笑同佢過兩招

連登武術撚出名有禮貌

超實戰, 師承本部以藏

無嘜人學太極

大把呀老森

感覺比較少人討論

可以去我個講座貼到睇

巴打好有研究咁wo

要重建成套野，有點難度。但我企係d巨人肩膀上

仲未有人練降龍十八掌

滄州八極

可能係客家個龍形呢

我指洪拳五形中嘅龍形
但不限於洪拳，好多南派都有
知都可以講下

其實一路都想學巴西戰舞
但的唔起心肝

跟住音樂節奏去打既武術
足技為主 有冇巴打聽過

不過capo係香港真係完全唔出名，得好少地方有得學

在下力威派, 師承粉紅deep V背心大師兄
而家練緊袋底泥神功
練到最高境界拉鏈夾袋皮都唔痛
請指教

認真, 以前睇完港台套功夫傳奇之後好想練八極

定勁會?

我乜都唔識
不過wiki完發現 花拳，迷蹤拳 同 八卦掌 好似幾有趣

不過YouTube完發現八卦掌做乜行來行去

其實啲師父會點樣教學生？
會唔會教實戰

我會教

太唔出名 鳩搵間學
一黎又唔知佢會唔會教D垃圾
二黎貴到仆街

學拳同賭錢無分別

勁定會好似係台灣個水

即係另外果間

猛虎硬爬山

乜來

出自vr快打角色結城晶的絕招，此角色用的拳種為八極拳
但係咪有猛虎硬爬山此招就存疑
vr快打是一套參照現代武術為藍本的3d格鬥遊戲，但其忍者角色則是虛構出來的

Silat D招好狠

空手道

應該有㗎, 搵YouTube都有
睇VR動畫結城晶用一系列Combo打嬴隻AI, 有冇人記得? 雖然真實應該唔係咁用

打機點同真人打

兩拳一肘，好耐啦呢招
是有的

想學八極

邊到有得學擒拿同迷蹤拳

第二段型啲

香港得兩檔

呢招應該係虛構?

The beauty of Ba ji quan

擒拿 - 好多北派都有, 太極梅花螳螂、翻子鷹爪...
但示範得最詳細嘅係 大聖劈卦 李飛標師傅
聽講總共有 72 x 3 = 216招

迷蹤 - 香港精武體育會

蔡李佛留名

我北勝
手足邊水

itf留個名

講武術點可以漏咗高登第一武術大師魔幻騎士

自膠
原來一早出現咗

hi 巴打

我南方嗰邊
但我呢邊師傅無講咩派

巴打教內家拳收幾錢？

telegram啦

北勝都係南方
北係指廣州小北，北勝支流發祥地
冇講應該係 洪/鴻/雄 勝

我跟咗6年師父，但仲係好皮毛
同佢對練根本無得玩
單手坐喺度讓晒都輕鬆贏

黃宇帆, 有睇佢啲片, 有料到呀! 又後生

有冇巴打入選左下年華山論劍?
揮個手組團SHARE機票酒店

有無練東江拳種嘅巴打
揮個手先

龍形？

佢真人勁到癲，體能加技術

有次叫十幾個人一齊推佢都推唔郁

無意挑機，但國術如果真係咁勁嘅話點解上到擂台就收唒皮

鬼知咩 無睇過

巴打你練開蔡李佛？

泰拳個低掃你會點擋

國術係包含中國文化唔係正係打架既
問一問題我問過一個國術大師傅
同埋好多國術師傅都話 xx比外國比賽禁左因為殺傷力太大

xx係咩

屌呢句真係笑左

D功夫名 佢地果派既 唔開名啦

唔係
其實有時想聚下D客家功夫嘅人
一齊傾下練下
始終 香港黎講 功夫本身已經小眾
學客家拳嘅人 又再少D

利申 白眉人

班國術人打飛機啫
最基本好多人講咩 撩陰俾人禁左
擂台有得撩陰 班國術人死得仲慘

同埋現代功夫人 訓練密度遠低於玩搏擊運動嘅人 又無乜練過sparring 一定俾人禁住打

又唔一定淨係用嚟打交嘅，用嚟強化身心都得嘅

力威健身，健心健身

掙扎

無錯，單係身體抗打能力已經差好遠

你睇返30年前既奧運同依家都差好遠

問題係好多國術師傅仲固步自封，唔願意作改良

改良左仲洗搵食？ 緊係正宗野先賺到錢

拿，風水佬呃你十年八年，你跟我學野，我係葉問真傳，一定係正宗。

結果錢已袋，理拎得你

運動撚咩都唔識留名

十幾個人推佢嗰啲，太極技巧嚟，陳小旺成日做，功力加技巧
但佢大陸落嚟，大陸人訓練密集程度高，日操夜操，香港人冇得比，加上佢職業教拳，又後生，你點都冇得同佢比
而我欣賞佢夠實戰向，著重啲招點用點打，呢啲先係武術嘅意義

空手道上到擂台都係收哂皮
掛個會名上台 跳步 one two 低掃
擊倒對手就擺返個空手道樣嗌聲osu

極真空手道就唔同啦

十幾個人推 依啲噱頭野黎
力度加埋無可能有十幾個人 最多咪5 6個 唔係排第一果個 前後受力 隻手骨折都似

係唔同，改到好似自由搏擊
但佢哋想贏擂台應該都要練泰式

極真又好似功夫咁會練套路
啲招連極真比賽都用唔返
啲日本仔又好認真咁練，唔知點解

不過點講都好，我認為最強立技係泰拳
無論招式同技巧都好全面

斷水真係大師兄嚟

識得有師兄去過日本講道館訓練2個月
日本人果種訓練方式係有規律到爆
學一個月時間可能等如香港學2個月成續

你地相認

咁傷身比佢做最強都無所謂

咁實有代價嘅

好多職業泰拳手去到老年果陣要坐倫椅

有冇BJJ巴打?

巴打係邊度練

人在外地 岩岩開始一個月覺得好正 諗住長玩
巴打邊間? 玩左幾耐?

練左好多年啦，以前係Canada練，宜家係香港搵個鬼佬教

唔係啊 我想講佢識好多嘢

咁巴打依家係咩帶?
次次rolling都係好驚d好狼死既partner
有次drill choke, 條頸比佢玩到損晒 屋企人以為我比人老粒
有次有條女 講好左係drill arm bar, 條友當正我係色魔咁堅用力 爭d斷手

有玩卡普

終於遇倒有巴打玩capo

Brown belt
我都好憎啲人ground sparring 果陣當正比賽咁，下下好似想扭斷唒你啲手手腳腳咁

brown belt
香港有冇50個brown belt?...

我係加拿大考架，不過香港其實應該得30個左右brown belt

巴打剩係玩bjj? 有冇打埋其它

其實咁先合理 冇10年8年都冇啡帶 咁樣條帶先合金量足 唔似有d martial art阿豬阿狗都話自己black belt
我其實想玩埋泰拳 之前係印尼玩過幾個月
依家bjj個prof係expat, 自己租左個地方教bjj冇第二樣野玩
不過我又唔係時間多 所以諗住學多陣bjj先再諗
你呢？有冇學多樣compensate bjj?

TKD同空手道

有練泰拳同埋Capoeira，係同一間gym學，所以基本上係打mma

成日都覺得bjj + muay thai / kick boxing係一個好全面既mma組合 最好有埋wrestling
巴打點睇

我覺得如果揀三樣martial arts 練習去打mma嘅話應該係boxing+muay thai+bjj

Wrestling 都好用，不過根據返現伇ufc 啲champions表現嚟講佢地都算係偏向立技

Eg Conor Mcgregor/大力老鼠/Amanda等等

[無知mode] 仲諗住muay thai已經cover左大部分學boxing既優點

Boxing會有多啲combination同埋footwork，不過小弟都學左一陣boxing所以認識唔深入

不過有件事可以提下

當年Royce Gracie剩係邀請過Tyson去跟佢練bjj之後打ufc(最初代），我估係因為Gracie睇得出boxing+bjj可以係果個年代嘅ufc屈唒機 （果陣美國仲未興泰拳

Mighty Mouse

佢唔上135，好似永遠都冇人係flyweight打贏佢咁

無人玩內家拳

詠春係內定外？

即係兩樣都唔係？

詠春都唔知係乜；拳理有問題

勁咁巴打有無信心打得贏大部份詠春師父

可以解釋下嗎

詠春2邊都有人講
但多數都係分去外家（國術）

想跟人學拳
防身 實用為主
學咩好

係
因為形意以槍入拳，不會槍就練不成或練不到位。

利申：練尚派形意和姚系意拳

咁撚誇張?!
有冇例子？
咁真係學唔過喎

之前上YouTube見過話迷蹤唔出名 無人學，師父都走埋，所以無再授拳

想學內家拳可以跟我

如果去到職業級, 我諗就算玩康樂棋都會有腰椎問題...

其實你學咩
你直情係師父？

你當係太極啦

boxing撚留名

巴打邊到學? 會唔會好貴?
小弟搵左好多資料, 發覺香港學BJJ真係好貴,
可唔可以介紹下

可以學，你又唔會好似佢地咁用木棍/啞呤轆硬自己隻腳

以前我去過泰國練習，有啲老師傅坐住輪椅睇住我地打

我諗係因為好多泰仔都諗住用泰拳搵食 所以搏老命咁練

跆拳ITF 剛柔流 泰拳
三樣都係唔同既野嚟

有泰拳其實可以唔練 boxing. 有得出腳boxing好多技巧其實用唔上。

興唔興就好難界定， 但係講“有”既話我諗80年代美國已經有泰拳

其實究竟係練傷定係俾人打傷都未肯定。 未必一定係個練法出問題既。

巴打玩開d乜?

大概第4-5頁開始睇

國術， 泰拳都玩過下皮毛。 感覺泰拳練習受傷既機會唔會俾其他運動高 （注意， 係講緊自己練習。 同人打俾人打傷另計）。 當然有個別練泰拳既鍾意加入硬功訓練係佢自己選擇。

巴打想問下跟呢位黃師傅 收得貴唔貴

咁人地都曾經勁過

其實用擂台表現做準則無可厚非
但用同一準則去睇其他武術，包括啲人成日推祟嘅
空手道/極真/合氣道/截拳/古泰/Capoeira/Systema/Krav Mega/軍佬拳
都係垃圾
立技得拳擊同泰拳有價值
係咪真係咁呢？
我就會相信擂台同街係唔同

過獎，我八卦鍾意每樣睇下咁

想問下黑帶係咪職業級先有

大家輕鬆下#

唔知喎，我同佢冇關係
佢有網頁，你咪聯絡佢問下

係，我除左bjj brown belt 之外跆拳道都係二段，咁多種有升級制度嘅武術中bjj嘅black belt 含金量肯定係最重，基本上bjj black belt冇練過十年都冇可能有，香港好似得兩個師傅係黑帶，其中一個係ffg教

十年 話長唔長 話短唔短

都幾肯定唔止十年

不過當你好中意一種運動果陣就會好似上癮咁，唔停得

香港邊到有八卦掌學

我玩八卦掌

我要學八卦六十四掌

假膠

少林 五步拳 賜教🙏🏻😌

維基話有咖喎

八卦掌重點係換掌
我一套套路都唔識，但成套八卦掌拳理識晒

你點學返黎

靠散手

以打為主
內家拳唔係要好耐先有用架咩

佢地唔識教+要賺學費咪拖住教

有冇cauliflower? 試過點傷法？

我都有啲興趣，但YouTube啲片行來行去，好戇鳩下

好多人都唔識八卦步，如果你今日有時間來搵我吹水，我解比你聽

Where

係外國
其實唔兜圈行係咪發揮唔到呢門功夫？

其實八卦步唔係淨係9兜圈，佢係走左右
八卦掌複習，好多野要注意，打字好難解釋。
簡直d講即係跟主動轉胯來走步，繼而攻人空間

你當初點解揀呢門功夫？

我見youtube成日要轉身 會唔會俾個背人打

佢地9走

八卦掌， 係練步。
練步黎講， 乜野外門側門兜圈， 已經係流於好表面， 枝節既野。 （不過總好過連枝節都唔知， 以為為住個敵人9行可以行到人地後面）。 八卦掌最主要練既係你一步既爆發力。 個一步既爆發力直接影響你出拳既距離， 時間同力量。

咁佢地係咪真係用掌唔用拳？

有乜真係唔真係啫， 拍戲咩， 打之前打之後一定要擺個po屎。 鍾意用掌咪用掌， 鍾意用拳咪用拳囉。 一理通百理明。 拳腳指肘乜都用得。

遲啲搵你學下野

慢慢，真係有心學先好來

大家潛晒水

你個名

真心想學八極，無奈工作時間唔許可

肥仔想學太極 要唔要減左先

有幾肥

強身健體﹐可以行山﹐游水﹐踩單車﹐練武係用來戰鬥《打擂台》

強化身心去搵力威健身啦

力威健身 健身健心
力威健身 只練上身

袋底舉鐵有咩用